【泛民不死 香港不生】陳方安生行程中極力說服美國官員香港仍享有高度自治

Former chief secretary Anson Chan says she tried her best during a recent trip to Washington to convince American officials that Hong Kong still enjoys a high degree of autonomy, but it's a role that Chief Executive Carrie Lam should be carrying out herself.

Along with pro-democracy lawmakers Dennis Kwok and Charles Mok, Chan held talks with various top US officials, including Vice President Mike Pence and the speaker of the House of Representatives, Nancy Pelosi.

At a press conference to brief reporters on the outcome of their trip, the trio said serious concerns had been raised in Washington that Beijing is increasingly interfering in Hong Kong affairs.

Chan said it really should not have fallen to them to persuade Washington that Hong Kong still functions as a separate entity to the mainland.

"There’s a real need for the Chief Executive and her team to go personally to America, to Australia, to Canada, to EU countries to hear these concerns, to try and allay these concerns and to the extent that the concerns cannot be allayed, to consider appropriate action," she said.

"If you do not do this, America will come to the conclusion that One Country, Two Systems no longer exists, and this is their sole basis for giving Hong Kong preferential treatment."

Civic Party lawmaker Dennis Kwok, meanwhile, said he told US officials that Hong Kong shouldn't be dragged into the Sino-US trade dispute, adding that America's Hong Kong Policy Act – which allows the SAR to be treated as a separate customs area to the mainland – should continue.

Kwok said there were clear indications from officials in the White House as well as congress members that Hong Kong will be more closely monitored.

He added that they have invited Washington to send more high-level delegations to the SAR to look into the current situation.

泛民與建制合力做戲維穩，蒙騙港人及國際社會，一票不投泛民！

真係on9
undermine自己既credibility
人地國務院都list哂香港自治程度下降既證據，你仲走出去話香港仲有

額外閱讀：

梁家傑《明報》專訪：公民黨一直願被統戰 但有條件

得閒飲茶(II)：小弟將以往對中共操控香港的手法作一次集結
"其實而家泛民裡邊好多都係做戲，你估上次政改投票真係甩轆，根本係中共要維持呢個雞棚裡面既民主社會既表像。。。"

係中文媒體講到一國兩制又點又盛又憂慮，睇英文新聞咪又係露撚哂底，我屌你老母啦！

平時又話爭取民主自由人權乜乜柒柒，人地記者問你有冇遊說美國通過香港人權民主法案，有機會俾你破局制裁賣港人士，你就連表態支持都冇，但就死都要保住現有狀況，同港共殖民政府統一口徑，維持死局。

依加杳港人對政事漠不關心
有咩大型事故過一兩日就算數
諗唔明既係每個人都唔關心任何事的話
中國會有咩壞處

一邊遊說，一邊破壞

焦土啦 唯有焦土可以引起國際注意 唔係聽呢班廢閪鳩up

而家仲唔夠焦？

一樣有班賤人日日同世界講香港無事無問題

結果就係支持泛民的越來越少，變相支持建制的比例越來越多。中共政府想通過乜就通過乜，引渡，廿三條，國安法，中國憲法…… 絡續有來。
無論你本來想要的是什麼，但這就是你會得到的結果。

國際社會會因為香港陸沉同中共開戰? too simple and naive....
國際政治只係利益分贓，幫助一個焦左土的香港有益，定係幫助一個大富大貴的香港有益唔使人教啦

支持者越來越少係因為新進果班候選人俾人DQ

犯民真係臭閪一班

陳方安生係泛民?

垃圾

傳媒力量同網絡輿論好重要起碼其他國家既人知道香港比中共蝦緊 同香港同支那人唔同
香港焦土既目的唔係追求國際援助
係去成為引火線去推大家出comfort zone本地人反抗 或者再好彩啲可以再燒起廣東去排北佬
既然香港係支那白手套 同其中一處資金來到 打沉香港搞唔死中共都好似係佢傷口上劃一刀啦

嘩屌你去建國成日都惗住兩手fingfing外國又會幫就死撚梗啦 加上呢啲係港人既野 香港人呢個身份賦予既任務

too simple and naive...柒少陣啦 又講埋啲呀媽係女人既野以為好威威

愛佢變成害佢

咁咪就係香港人得到的lol.
你以為係中共失去的咩？

人最常犯的錯誤就係以為別人會在意自己。
你死你亡你比其他人蝦，關人乜事呀？大陸老百姓夠慘未? 大陸維權律師夠慘未? 劉曉波夠慘未? 新疆人夠慘未? 西藏人夠慘未?
香港人幾時才會令國際社會覺得慘到值得人出手幫你?
讓香港焦土同失戀跳樓一樣低能。想好好珍惜香港請壯大自己，在能力範圍內守護自己能守護的一切。

可惜係目前既做法
守護出黎既野都只會比支那利用，而且時機成熟後支那一腳踢開你
當年會計專業認證就已經係咁
既然都係會慘，點解仲要益對家？

焦土其中一個目的係唔比香港做支那白手套
即使香港唔好過，都唔會再比支那借到香港過橋先

佢會失去一班真心愛支那既港人